【職場提示】思想實驗：宇宙數據說明，語言藝術的重要和厲害

眾所周知，宇宙很大，科學家估計可觀察宇宙有930億光年距離，即係以光速（光速1秒可環繞地球7次），需要930億年。

不過，如果把一張紙對摺，假設紙的厚度係0.1mm，對摺103次，又相等於已知宇宙的直徑 （930億光年距離）。如果紙係0.001mm (大概沒有紙可以咁薄)，對摺110次，也相等於已知宇宙厚度，超過930億光年。

我們把兩者對比，睇下個感覺係點 ？

1 可觀察宇宙直徑是930億光年距離。
2 已知宇宙直徑，相等於一張紙對摺103次的距離。

如果大家認為1比2大好多，或者1有接近無限大的感覺，2沒有呢種無限大感覺。即係證明， 數字單位和表達方式， 可以影響到你對事物的態度和決定。

除左尺度，時間都一樣可以。人生80年，人類有記錄歷史10000年，地球45億年歷史，宇宙138億年歷史。但係如果說人生10^12毫秒，宇宙歷史10^21毫秒，感覺又係咪又好似冇幾十年vs過百億年咁誇張？

如果大家感覺係有不同。咁即係話，如果我們語言藝術勁，即使我們的qualification差，只要語言藝術優良，唔駛刻意講大話，靠語言藝術，都可以講到自己勁，吸引顧主請你，或上司升你級，反之亦然。

p.s. 早前有版友post過cv語言藝術

語言藝術呢個term
本身已經係語言藝術

其實只係你對單位無足夠嘅認識
或者係你數學差，唔知power，寫到好似好細，但其實已經好大
所以話，知識真係好撚重要

咁 HR 會點諗，點睇？
就算識，佢個腦/心理感覺/感受，會唔會受影響？

一定係正面影響？你條link人地就想搞下笑就比你捧做教材。係人都知講野有技巧啦，比你撚到人又點？

Joe哥真係心不死，開完又開

指數記數法 - 宇宙級數學語言藝術

得你自己覺

咁又係咪解釋到，點解總係有咁多overqualification, postgraduate degree holder, 只要presentation唔夠smart的，在搵工求職面試，無論薪酬和面試成功率，都唔夠班presentable的中學畢業生來。

點解釋，在實際職場
有好多中學畢業生，只要present smart的，無論在搵工能力和薪酬水平
都比，都比那些Present唔夠smart, overqualification的postgraduate優勝？

又點解，咁多mk男，唔駛型唔駛有錢唔駛讀書好，但present smart的，在情場上/媾女能力，都可以fight贏那些，型仔讀書叻比較有錢，但present唔smart的男仔？

Joe哥上次畀人屌得未夠甘咩？

上次錯台，呢個唔係學術問題咁簡單
似係搵工搵女的提示多

未睇過Elon Musk present?

點解你硬係想一炮過推晒落口才到？
大佬呀，每次每個case都唔同嫁啦，有幸運因素，有口才有樣有喜好有裝扮....

我認同口才係一個因素，但就絕對唔會話大到乜case都係因為口才囉，加多句，要搵工表現得好啲我睇hr方丈好過啦

其實唔計幸運因素和實力
講搵工求職面試，和升職

口才和外表 vs 學歷成績及經驗
邊個重要一些？

投下票
正皮：口才和外表
負皮：學歷成績及經驗

我知，我唔係話口才係唯一要素，而係想講，口才是一項很重要的要素。

其實所謂的語言藝術，數字語言藝術，都係運用大腦的認知錯覺，營造出來的效果。

語言偽術都一樣，不過語言藝術係善意表達，語言偽術係惡意欺詐。

語言藝術師，其實就好似魔術師一樣 ，都係運用認知錯覺和大腦錯覺來營造「好厲害」的效果出來。所以語言藝術師，也可稱為語言魔術師。

語言藝術師利用語言錯覺，數字及數學語言藝術就利用數字及數學的錯覺，魔術師就利用人類視覺上的錯覺。

講930億光年，係成功將宇宙大小數字visualize(形象化)左，令你感受宇宙真係好大。

如果講成已知世界最快物質（光）要走宇宙估計的年齡（138億年）都走唔完，進一步再visualize左宇宙的偉大。

如果講280億秒差距，就fail to visualize宇宙的大小，所以比較難感覺宇宙的偉大。

如果講宇宙直徑10^30毫米，或10^90立方毫米，就成功將宇宙大小abstract(抽象化) 左去表達。而且用了一個細單位，所以你感覺到宇宙唔大，無法將宇宙大小visualize，而且因為用了細單位，令你覺得宇宙很小。

雖然讀者都明白和理解何謂10^30的意思和定義，但由於都係太abstract，所以visualize唔到，再加上用了毫米做單位，故出現了「唔係好大」的感覺 。

如果將宇宙直徑10^30毫米，轉成宇宙直徑1000千萬億兆毫米，雖然都用了毫米，但visualize到數字部分，所以感覺都可以好大，但未必有930億光年的威力。

講一張紙對摺103次等於宇宙直徑，成功visualize到倍增的力量，但abstract左宇宙大小，所以覺得宇宙很小。

將文字和數字形象化，Data Visualization，係好重要的語言藝術和溝通技術。

但將事情abstract化，也很重要的。

如果你想俾人認識人類已知宇宙，當然用visualize的方法表達，即930億光年，比較易明。

但如果討論一些學術野，例如人類有能力移民外太空，殖民宇宙，不停生仔，會否擠爆宇宙。就要用abstract的方法去計先計到。例如宇宙10^87立方厘米，而2^290已經係10^87，即係只要人口倍增290次，全宇宙爆滿。

如果將可觀察宇宙viusalize左做930億光年。或者visualize成世界最快物質（光）要走宇宙估計的年齡（138億年）走唔完，反而會產生無限大永遠唔會爆的錯覺，以為已知宇宙大到可以容納無數的人口，所以可以狂生仔都無事。

但abstract化去計，就知一樣有限，只要人類每代倍增，生幾百代就玩完逼爆。

如果討論進化論，爆炸論，神造論的機會，可能都要宇宙數據abstract化會好些。例如講10^23毫秒，好過講幾千億年，因方便和容易計算。

Down to earth
好多人際誤會，家庭問題，都係錯用左visualization和abstract的技巧，令人出現錯覺，繼而誤會，影響相處。

而我們搵工又好，搵客又好，搵女都好。如果我們的思考和溝通，靈活運用到visualization和abstraction的技巧，會好有用。